有冇Leica用家嚟指點迷津

小弟我想試試玩哩個牌子
本身用緊D800E 同古董Fm2菲林機
見到Leica M10 type240 type262規格上好接近而價值大不同
有玩開嘅巴打請指教下

M10啦
37000水貨新機
個厚度薄少少就係薄少少

有玩開菲林機嘅話
有無考慮過入M6/mp？

菲林一部夠喇

見最低價都四萬頭

舊款機太厚，以前有部M9，厚到成舊磚咁，最後賣鬼左佢

M10 for sure
機身厚度係傳統M 機 size

請問有冇聽過話M10成像冇乜Leica味
似日本仔機
堅定流？

咁我可以話你知，除咗monochrome之外，無一部數碼奶有你口中嘅Leica 味

用leica 鏡都無leica 味，咁咩叫leica 味？

你意思係無fuji kodak afga菲林味？

M8 ？

濕鳩crop機更加無啦
要奶味其實好撚簡單
買部柒閪sony機，再加Lightroom preset
或者
直接用奶鏡影菲林

屌，咁用Leica 芒就得啦

小弟愚昧
上DCFEVER見有人咁形容
形容完唔知佢講乜 始終二手佬打手多
所以係哩度求教
Google過 見type240嘅色同type262 m10都有分別
見都有台仔講240個效果叫Leica味
其實我都未見識過
請巴打指點一下

請指教多啲

好簡單，去白沙道自己試

無咩好補充
數碼奶要奶味得monochrome
完

Leica show room?

你落去搵經理，話係Blocked叫你落去就得

巴打係咪發現Blocked呢條友好on9

點睇都係樓主on9啦
上網問都唔撚親身去試

上Flickr 睇sample 相啦